【港鐵相撞】專家倡縮短周末服務時間 測試新訊號系統

港鐵荃灣綫上周測試新訊號系統期間，2列車在中環站隧道內意外相撞至出軌，訊號系統軟件供應商Thales堅稱設計無問題，港鐵則反指訊號系統軟件出錯。鐵路工程師學會香港分會副會長張年生在港台節目《城市論壇》上質疑，港鐵每日只在收車後的2小時做測試，未必理想，若公眾願意在周末縮短港鐵服務時間，騰空更多時間，讓港鐵測試，效果會較佳。

身兼交諮會成員，港大工程學院助理院長霍偉棟則指，即使軟件設計無問題，但不代表整套系統沒問題，「正如起樓圖則可以冇問題，但施工起出嚟可以有事」。他指，新訊號系統較複雜，軟件若不夠精準，可能有問題。至於今次港鐵在主副系統以外，再加入後備系統，有關設計並非罕有，在一些不能出錯的系統，如銀行系統，都會使用3重系統保障。但他認為，港鐵可分散風險，引入其他不同承辦商的系統。

曾任九鐵主席的立法會議員田北辰亦指，目前港鐵將多條路線的訊號系統，均轉用同一涉事的新系統並不理想，認為應分散風險，又認為當局要檢討港鐵事故機制罰則。不過張年生指，訊號系統供應商數目屈指可數，更換供應商不代表會有更好效果，而且要新供應商中途接手，重新理解港鐵的要求，亦可能有困難。他又指，雖然訊號供應商在事後，按照意外數據，可在電腦模擬出會撞車，但港鐵至今仍未公開，電腦是模擬哪種狀況，目前已公開的資料太少，他不揣測事故成因。但認為若當時有訊號軟件技術人員在列車上，或可更早發現異常。

倒退到...不如學北京全市停駛兩日算啦

好呀，你唔放班大陸生番落嚟兩日咪試撚到夠囉！

其實市民唔急轉新系統 你一晚唔夠咪比多一晚 又如何？
問題是試到炒車 不要轉移視線

其實新加坡都係咁
但港鐵型像咁差又成日壞...難

你話平日早d收車 做好維修保養好過
依家差唔多日日壞 以前可能幾個月先一次

係咪on9的?

港鐵都算成日壞? 唔L係掛?

你有無去過英國美國搭地鐵?

london undergound唔係壞車就 d staff on strike.

歌都有得唱

周末咪仲多人去夜蒲

試新系統會唔會減少咗資源係平日檢查同維修？

1. London tube 成百幾年
2. 唔係話冇可能壞，但你壞完又唔知衰，話賠償又係假期

只可以講香港地鐵都算係數一數二好.
日本好少少咁解

d車又乾淨. 又算穩定.
香港人會覺得搭車貴.
外國人嚟到會覺得點解香港地會咁平. 點解自己國家d metro咁廢.

港鐵最西地方係比佢management pk同發咗咗上蓋物業.

我係歐洲住過.

我都覺得呢幾年地鐵加價係太快同太貴.
以前 $100 可以5次過海來回. 我會坐地鐵多過巴士.
依家過海來回3次， 我坐巴士算了

其實外國咪又係咁做， 一黎咁做成本會低左
封一兩個站都唔出奇啦， 香港人無左地鐵唔識返屋企返工
封幾日等於人地做成個月既夜晚收工時間

最重要係舊時重少壞，退步左。

香港退步，但點都好過非洲
都唔代表唔屌得

其實係自取其咎，鬼叫你重鐵路輕其他

其實香港工程點解咁貴都係咁
整路又要凌晨，凌晨得幾粒鐘，人工三倍計
日頭封路整兩日已經等於凌晨一星期，甚至更多

衰過支那啦
收足分段錢
交就支那貨

比起10年前倒退咗都唔鬧得，要同啲差既做比較。

如果你係一間公司做咗10年，人工仲少過入職，你係咪會預計你老細同你講「其實你份人工已經好高，你唔望下人地大陸既人工仲低過你。」

家下唔係無進步，係退步得好緊要，係土生土長既香港人想象唔到會差到咁荒謬。

條友幾耐冇搭過公共交通工具，依家周末搭巴士地鐵既人多過平日

不過搵假期黎搞係最好。假期都係多支那人。佢地咪係羅湖 落馬州等下先。我地仲happy
半夜試得幾多野

轉個死人新系統有柒用咩 CUT左每日百五隻蝗咪得囉

一有鐵路就cut 其它小巴，巴士
而家就想縮短服務時間
真好笑